劉怡翔：海外港人爭相回港是向香港抗疫工作投信心票

劉怡翔：海外港人爭相回港是向香港抗疫工作投信心票

立法會否決中止待續議案，繼續審議2159億元的臨時撥款。民主派要求在臨時撥款中，削減特首辦和警務處的撥款，財經事務及庫務局長劉怡翔回應表示，兩個部門開支只是佔整筆臨時撥款2.6%，如果臨時撥款不能下月1日前獲得通過，政府和受資助機構的公共服務將會受到影響，包括市民關注的防疫抗疫工作，對社會百害而無一利。對於議員不滿政府的防疫工作，他又指，政府十分關注疫情發展，世衛亦點名肯定香港的抗疫工作，成效有目共睹，海外港人爭相返港，也是向香港的抗疫工作投下信心一票。

提出中止待續的議會陣線朱凱迪認為，政府將警方開支和整筆撥款綑綁，是縱容警察濫用武力，將市民拉到財政懸崖，又指如果市民要擺脫政府的財政綁架，「一定要有跳落懸崖的勇氣」。